\documentclass[a4paper, 11pt]{scrartcl}

\usepackage{lmodern}
\usepackage[ngerman]{babel}

% Mit Hyperref kann man links innerhalb des Dokuments
% und auch PDF-Metadaten bearbeiten
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}


\hypersetup{
	% Keine Leerzeilen innerhalb dieser Klammern schreiben! -> Compilerfehler
	% Farbige Links aktivieren
	% Wenn false: Links werden rot umrandet
	colorlinks=true,
	% Farbe der Links definieren. Diese werden im PDF eingefärbt
	linkcolor=blue,
	% Metadaten von PDF-Datei überschreiben
%	pdfauthor=Hier könnte dein Name stehen,
%	pdfcreator=Eigener Text zum PDF Creator
}

\setlength{\parindent}{0cm}

\begin{document}

	\tableofcontents

	\section{Kapitel 1}
	% Ein Label definieren. Labels dienen als "Lesezeichen" bzw. "Markeriung"
	% Der Name ist frei wählbar (muss eindeutig sein). Ich nutze als Konvention
	% gerne einen Präfix wie sec: oder img:
	\label{sec:kapitel1}
		Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit. Aenean commodo ligula eget dolor. Aenean massa. Cum sociis natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Donec quam felis, ultricies nec, pellentesque eu, pretium quis, sem. Nulla consequat massa quis enim. Donec pede justo, fringilla vel, aliquet nec, vulputate eget, arcu. In enim justo, rhoncus ut, imperdiet a, venenatis vitae, justo.

	\begin{figure}[htb]
		\centering
		\includegraphics[width=3cm,keepaspectratio]{../assets/unicorn.png}
		% Hier darauf achten, dass das label nach (!) der Caption kommt.
		% Ansonsten bezieht sich \nameref auf die Section
		\caption{Caption Pink fluffy unicorn dancing on rainbows}
		\label{img:fluffyUnicorn}
	\end{figure}

	Nullam dictum felis eu pede mollis pretium. Integer tincidunt. Cras dapibus. Vivamus elementum semper nisi. Aenean vulputate eleifend tellus. Aenean leo ligula, porttitor eu, consequat vitae, eleifend ac, enim. Aliquam lorem ante, dapibus in, viverra quis, feugiat a, tellus. Phasellus viverra nulla ut metus varius laoreet. Quisque rutrum. Aenean imperdiet. Etiam ultricies nisi vel augue. Curabitur ullamcorper ultricies nisi. Nam eget dui.


	\newpage
	\section{Kapitel 2}
	\label{sec:kapitel2}

	% Hier werden die Labels mit diversen Commands eingebunden.
	% \pageref gibt die Seite aus, auf welcher sich das Label befindet.
	% \nameref gibt den Namen abhängig von der Umgebung aus
	%	section -> Kapitelüberschrift
	%	figure/table -> Caption der Figure oder tabelle
	Gucke dir zu Thema XYZ die Seite \pageref{sec:kapitel1} an.
	
	Im Kapitel \nameref{sec:kapitel1} auf seite \pageref{sec:kapitel2} stehen weitere Details.
	
	\nameref{sec:kapitel2} sagt etwas zu Thema GHI aus.

	% \ref liefert nur die Ziffer. Es gibt Packages für Referenzen wie 'cleverref'.
	% Cleverref bietet Zusatzfunktionen als Alternative zu den "eingebauten" ref-Funktionen.
	Siehe Abbildung \ref{img:fluffyUnicorn}: \nameref{img:fluffyUnicorn} für noch
	mehr Details.

\end{document}

